
<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Biblioteca>
  <cap>Indexació de Llibres per autor</cap>
    <Autor>
     <nom>John Ronald</nom>
     <llinatges>Reuel Tolkien</llinatges>
    </Autor>
    <llibres>
     <llibre>
      <titol>El Hobbit</titol>
      <sinopsis>En Bilbo és un hòbbit que gaudeix duna vida confortable i tranquil·la, lluny de les incòmodes aventures, 
        irarament viatja més enllà del rebost del seu forat de hòbbit, al Turó. La seva plàcida existència, però, canvia 
        desobte quan el mag Gàndalf, en companyia del llegendari Thorin Oakenshield i dotze nans més, es presenta 
        inesperadamental llindar de casa seva perquè els acompanyi en un viatge danada i tornada fins a lantic
        i llunyà reialme de laMuntanya Solidària, on pretenen saquejar el tresor del drac Smaug.</sinopsis>
     </llibre>
     <llibre>
      <titol>El Hobbit</titol>
      <sinopsis>A la història de la literatura hi ha pocs llibres tan singulars i imaginatius com El Senyor dels Anells (1954),
        una fantasia èpica on es relata la titànica lluita que sostenen els Pobles Lliures de la Terra Mitjana contra les 
        forces del Mal liderades per en Sàuron, el Senyor dels Anells, que pretén apropiar-se l’Anell del Poder i dur la 
        destrucció i la mort a tota la Terra Mitjana. En aquesta imposant epopeia, l’escriptor britànic John Ronald Reuel 
        Tolkien (1892-1973) ens mostra que la desmesurada ambició de poder acaba corrompent a qui la pateix i que aquesta 
        avidesa només es pot combatre amb la pràctica de virtuts com la humilitat, la camaraderia, el coratge i la perseverança.
        Aquests valors són els que permetran a homes, elfs, nans i hòbbits vèncer tota mena d’obstacles i anihilar finalment
        l’exèrcit sinistre d’en Sàuron. En la traducció al català d’El Senyor dels Anells , Francesc Parcerisas ha recreat 
        l’univers fascinant del llibre de Tolkien sense perdre un bri de la bellesa i la vivacitat del llenguatge amb què 
        va ser escrita la novel·la..</sinopsis>
     </llibre>
    </llibres>
</Biblioteca>
